<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Keyboard on scnr.IT</title>
        <link>http://localhost:1313/tags/keyboard/</link>
        <description>Recent content in Keyboard on scnr.IT</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>de-de</language>
        <lastBuildDate>Sat, 09 Aug 2025 12:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/keyboard/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>wie ich lernte die mechanik zu lieben - part III</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/wie-ich-lernte-die-mechanik-zu-lieben-part-iii/</link>
        <pubDate>Sat, 09 Aug 2025 12:00:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/wie-ich-lernte-die-mechanik-zu-lieben-part-iii/</guid>
        <description>&lt;h3 id=&#34;geht-es-hier-noch-tiefer&#34;&gt;Geht es hier noch tiefer?
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ruhig wurde es, nachdem ich für mich beschlossen hatte, dass ich mein Board gefunden bzw. finalisiert hatte. Aber ich erinnert mich an diesen einen Satz &amp;ldquo;Wenn du die ErgoDox hast, machst du aber ein neues Rabbit Hole auf&amp;rdquo;. Auf gar keinen Fall wollte ich noch tiefer in diesen Strudel eintauchen. Es hatte mich doch eigentlich bereits zu viel Geld und zu viel Zeit gekostet? Und doch wurde mir genau von selbiger Person sozusagen das Messer in das Konto gerammt. &amp;ldquo;Wenn meine neue (ErgoDox) fertig (ist) schick ich dir die mal hoch&amp;rdquo; schrieb er und ich dachte mir nichts anderes als &amp;ldquo;Nur einen kleinen Blick riskieren. Es nicht zumindest zu versuchen, um ggf. mal meine Schultern zu entlasten&amp;hellip; ich muss es wenigstens ausprobieren. Aber in das Rabbit Hole darf ich nicht fallen&amp;hellip;&amp;rdquo;. Und eh ich mich versah bestellte ich ein simples Kit im DSA Profil und eine selbstgebaute ErgoDox wurde mir als Leihgabe zugeschickt. Jetzt wo ich diese Zeilen schreibe kann ich mich selbst nur noch fragen&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;was-habe-ich-nur-getan&#34;&gt;Was habe ich nur getan?
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ich blieb meiner Linie treu - was natürlich nichts anderes bedeutete, als mich immer weiter mit dem Thema zu beschäftigen, diesmal nur mit dem Fokus auf auf den Bereich Ergonomie. Die Abzweigungen in diesem Strudel aus Möglichkeiten nahmen ungeahnte Ausmaße an. Wo ich bisher nur die Zehenspitzen in das Wasser gehalten habe, griff ich nun mit dem ganzen Arm hinein - Ergonomische Keycapprofile, Ergonomische Tastaturaufbauten, Splay, Stagger, Ortho und verschiedenes Tenting bis hin zu dem berühmten &amp;ldquo;QWERTY is bad&amp;rdquo;. Ich war wieder im Hyperfixation-Mode und habe verschlungen was nur ging, gleich ob Blogpost, YouTube-Video oder Podcast. Und ich legte mir einen Plan zurecht. Wenn ich mir hier nun schon etwas vollkommen Neues vorsetze, ein Column-Staggered Split-Board mit zwei tented &amp;ldquo;Achsen&amp;rdquo;, dann kann ich doch auch die letzte Meile gehen, oder? Warum sollte ich dann nicht gleich All-In gehen? Wenn ich mich eh umstellen muss, warum dann nicht auch direkt mal ein neues Layout versuchen? Das QWERTY nicht das beste Profil ist wissen wir ja alle (oder etwa nicht?), auch wenn es zu den Gründen, wie es dazu kam, unterschiedlichste Behauptungen gibt. Also ließ ich das seltsame Keyboard, das bereits angekommen war, erstmal links liegen und las mich in das Thema Layouts ein.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;buchstabensalat&#34;&gt;Buchstabensalat
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dvorak, Koi, Workman, Colemak - und das sind nur die bekanntesten Layouts neben den Platzhirschen QWERTY/QWERTZ. Also auch hier verschiedene YT-Videos geschaut und Beiträge im weiten Netz gelesen, um zu entscheiden, welches das richtige Layout ist, um QWERTY abzulösen. Meine Anforderungen waren, dass es bestenfalls leicht zu erlernen ist, sowohl für deutsch- als auch englischsprachige Texte geeignet ist und auf ortho-ähnlichen Boards, in diesem Fall Columnar-Staggered, gut zu nutzen ist. Meine Wahl fiel auf Colemak in der Variante Colemak-DH. Es hat einerseits geringfügige Ähnlichkeit mit QWERTY, was den Umstieg laut verschiedener Quellen erleichtern soll und es hat außerdem gute ergonomische Eigenschaften. Ich verzichte jetzt auf Dinge wie SFBs, LSBs, SBs, Rolls, SFSs, usw. genauer einzugehen. Nur soviel, dass es sich hierbei um Begriffe handelt, mit dessen Werten man messen kann, wie ergonomisch ein Layout ist. Auch Colemak(-DH) hat hier nicht die besten Werte, aber dennoch war es das Richtige für mich.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;aller-anfang-ist-langsam&#34;&gt;Aller Anfang ist langsam
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Und so begann ich das Layout auf der ErgoDox Taste für Taste abzubilden. Was bei den Alphas (der Begriff für Buchstaben) noch am einfachsten zu platzieren war und sich bei den Zahlen und den wichtigsten Sonderzeichen von allein erklärte, wurde bei spezifischeren Sonderzeichen, den Modifiern (Shift, Control, Alt, usw.) und den Positionkeys (Home, End, Arrow-Keys, Page Up/Down, etc.) deutlich schwieriger. Wo legt man die denn hin, wenn nicht dort, wo sie sonst auch sind? Zum Glück gibt es hier Beispiele vom ErgoDox-Hersteller ZSA. Und so hatte ich das Layout auch auf dieses Tastatur schnell belegt. Das Vorhaben &amp;ldquo;Tippen mit einer ErgoDox&amp;rdquo; nahm nun langsam Formen an. Ja, langsam, das war auf jeden Fall Programm. Ich versuchte über &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://keybr.com&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Keybr&lt;/a&gt; und &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://monkeytype.com&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Monkeytype&lt;/a&gt; online Touch-Typing (10 Finger blind tippen) auf Colemak-DH zu lernen. Ich hatte zwar in der Schule &amp;ldquo;Unterricht&amp;rdquo; um blindes Tippen zu lernen, das hat jedoch nie so recht geklappt, da ich mir bereits in jungen Jahren eine Art 6-8 Finger System angeeignet habe. Muscle-Memory siegte immer und so habe ich es nie geschafft (oder mir auch nie genug Mühe gegeben) 10 Finger Tippen zu lernen. Vielleicht sollte es nun anders werden. Ich tippte, lernte die Platzierungen der Tasten/Buchstaben, versuchte mir alles einzuprägen und zu merken.
&lt;em&gt;Spoiler: Ich habe mir inzwischen alle Tasten gemerkt, aber so richtig schnell bin ich bis heute nicht. Dennoch, die ca. 50 WPM, die ich aktuell erreiche, reichen mir aus.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nichts-ist-in-stein-gemeißelt&#34;&gt;Nichts ist in Stein gemeißelt
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ich machte Fortschritte, jedoch fand ich auch immer mehr Gefallen an der neuen Art des Tippens. Dieses Layout der Tasten (Columnar Staggered), diese Anordnung (Colemak-DH), diese Entspannung in den Schultern (Split-Keyboard) und in den Handgelenken (weniger Tasten) - es dauerte nicht lange und ich war verloren. Alle Vorsätze nicht zu stürzen, mich nicht zu tief einzugraben, mich nicht zu verlieren - es war wie weggewischt. Nach nur wenigen Wochen schaute ich mich nach meiner eigenen ErgoDox um. Und schneller als ich tippen konnte, wurde ich auch fündig. Über Mastodon konnte ich ein Exemplar gebraucht zu einem guten Preis bekommen.
Sie kam an, wurde von mir mit Switches und Keycaps bestückt, das Layout geladen und losgetippt. Meine RK84Pro lag seitdem im Regal und wurde, die Wiederbestückung mit den originalen Switches und Keycaps außer Acht gelassen, bis heute nicht mehr angefasst, geschweige denn genutzt. Viel zu klobig, unbequem, unpraktisch war dieses &amp;ldquo;Monstrum&amp;rdquo; nun. Stattdessen feilte ich Stück für Stück an meiner Keymap, platzierte Keys immer wieder neu und optimierte die Position. Mal Backspace an der Seite, mal im Daumencluster, Space und Enter erst auf einer Seite, dann getrennt - weiter und weiter verfeinerte ich die Tastenanordnung. Ich hatte &amp;ldquo;Meine Tastatur&amp;rdquo; gefunden und musste nur noch &amp;ldquo;Meine Keymap&amp;rdquo; entwickeln und perfektionieren. Dann sollte ich doch endlich an meinem Ziel angekommen sein?&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;weniger-ist-mehr&#34;&gt;Weniger ist mehr
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Und plötzlich war da die eine, die erste Taste, die ohne Funktion blieb. Wo man vorher regulär gut 100 Tasten hatte, waren da nun gut 70 und die mussten nicht mehr alle belegt werden. Stattdessen legte ich immer mehr Funktionen auf Layer, so dass ich immer weniger Tasten physisch nutzen musste. Vielleicht wird sich die/der Eine oder Andere nun fragen, was Layer sind? Eigentlich gibt es auf jeder Tastatur bereits Layer, nur sind diese sehr rudimentär und festgefahren. Wenn man auf einem regulären Keyboard die Shift-Taste hält, aktiviert man dadurch einen Layer, durch den man zB alle Alphas in der Großschreibung ausführt oder eben Sonderzeichen, wo ansonsten Zahlen sind. In meinem Fall belegte ich damit aber auch Sonderzeichen, Arrow-Keys, Umlaute, und weitere Funktionen, so dass meine Hände sich noch weniger bewegen mussten.
Weitere Optimierungen wie &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://precondition.github.io/home-row-mods&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Home Row Mods&lt;/a&gt; folgten direkt. Bei Home Row Mods (HMR) werden Tasten der Home Row (die Ruheposition der Finger) so belegt, dass sie bei einem Tap den gewünschten Buchstaben auslösen, bei einem Halten einen Modifikator wie Shift, Control, Alt oder Gui aktivieren. Dies hat weitere physische Tasten unnötig werden lassen. Und so kam es, wie es kommen musste - die ErgoDox wurde mir zu groß.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;es-wurden-weniger-dafür-umso-mehr&#34;&gt;Es wurden weniger, dafür umso mehr
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ich fing an mich nach anderen, kleineren Keyboards umzuschauen und man mag sich nicht vorstellen, wie groß die Auswahl ist. Es sollten weniger Tasten werden, jedoch war noch nicht so klar, wie viele weniger eigentlich die richtige Anzahl ist. Schließlich optimierte ich konstant an meiner Keymap, suchte nach Verbesserungen, Wege die Belegung ergonomischer zu gestalten, weniger Tasten nuzten zu müssen. Wie sollte sie aufgebaut sein? Column-Stagger war klar, kein Row-Stagger auch, aber da gab es noch so viele andere Optionen. Splay oder Nay (Pun intended), wieviele Tasten im Daumencluster und wie angeordnet, wieviele Spalten, wieviele Reihen,&amp;hellip;
Ich könnte immer weiter aufzählen, doch es ist wohl klar, was ich damit ausdrücken will.
Die Auswahl an Keyboards ist mannigfaltig, die Unterschiede gering bis umfangreich und so wurden es zwar immer weniger Tasten, dafür immer mehr Boards, die zuhause Einzug hielten. Ich war auf einer Mission - das für mich perfekte Keyboard zu finden. &lt;em&gt;Spoiler: Es gibt kein perfektes Keyboard, aber man kann sehr nah an die Perfektion kommen&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;its-getting-hot-in-here&#34;&gt;It&amp;rsquo;s getting Hot in here
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Wenn man sich nun die Preise für Keyboards auf dem Markt anschaut, allen voran fertige Builds wie die bereits erwähnte ErgoDox oder deren Geschwister Moonlander und Voyager, kann einem schnell schwindlig werden - mehrere 100€ werden für so ein Board schnell fällig. Glück für mich, dass ich mich für Open Source Boards entschieden hatte. Für so ein Keyboard kann man günstig das PCB bei einem Händler kaufen oder sogar bei entsprechenden Firmen produzieren lassen. Dazu dann noch Dioden, Controller und ein paar weitere Bauteile und mittels einem Lötkolben sowie ausreichend Lötzinn und Flussmittel liegt das Board erst in Einzelteilen und wenig später fertig gebaut vor einem. Zumindest in der Theorie, wenn man löten kann. Ich hab zwei linke Hände, habe löten nie gelernt und bin auch generell eigentlich sehr schlecht, wenn es um das Thema Elektronik geht. Also startete ich ein weiteres Mal den Hyperfixation-Mode, schaute Tutorials auf YouTube und kriege inzwischen das eine oder andere Board einigermaßen zusammen (würde mich aber immer noch über einen echten Workshop, spezialisiert auf Keyboards, freuen).
Und so kam Board um Board, mal Split, mal Unibody, mal mit und mal ohne Splay, mal mehr oder weniger Stagger, aber immer mit weniger als 60 Keys, tendenziell sinkende Anzahl.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;es-machte-klick-und-es-war-liebe&#34;&gt;Es machte Klick und es war Liebe
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ich bin weiter auf der Suche nach dem perfekten Board, habe vieles versucht, habe Boards gefunden, die nahezu perfekt sind und ich immer wieder gern benutze. Gleichzeitig optimiere ich immer noch an meiner Keymap und habe erst heute morgen wieder eine neue Idee dazu gehabt. Ich plane hier im Blog wiederkehrend einen Einblick in meine Boards zu geben, so dass, auch wenn diese Serie hier nun endet, das Thema jedoch nicht enden wird. Vielleicht habe ich ja sogar Euch ein wenig neugierig gemacht, mal etwas anderes als das reguläre &amp;ldquo;Normie&amp;rdquo;-Board zu nutzen.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>es machte click clack und hack</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/es-machte-click-clack-und-hack/</link>
        <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 09:00:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/es-machte-click-clack-und-hack/</guid>
        <description>&lt;h3 id=&#34;zurück-am-mikrofon&#34;&gt;Zurück am Mikrofon
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ich hatte die Ehre letzten Monat zur Aufnahme der Late Night Episode des Podcasts &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://clickclackhack.de&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Click!Clack!Hack!&lt;/a&gt; eingeladen worden zu sein. In illustrer Runde konnte ich mit Host &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://corteximplant.com/@0x17&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Phil&lt;/a&gt;, &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://corteximplant.com/@ink&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;ink&lt;/a&gt; und &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://corteximplant.com/@fooker&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;fooker&lt;/a&gt; über das Thema Keyboards im allgemeinen und meinen Weg in dieses Rabbit Hole quatschen. Dass ich allein durch meine Anwesenheit natürlich wieder einiges an Wissen mitnehmen konnte, muss ich hier glaube ich nicht extra erwähnen. Nebenbei erwähnt, merkt Euch schon mal den letzten Namen, der wird in einem der zukünftigen Blogposts nochmal eine wichtige Rolle spielen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;danke&#34;&gt;Danke
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ich möchte mich an dieser Stelle noch einmal bedanken, dass ich so herzlich empfangen und durch die Show geführt/mitgeschliffen wurde. Wie schon in der Folge erwähnt, besteht meiner Erfahrung nach fast die gesamte MechKeeb-Community aus wohligem Flausch, so dass man sich immer sehr schnell wohl fühlt. Vielleicht darf ich ja in einer der nächsten Episoden wieder zu Gast sein und Euch von weiteren Fortschritten erzählen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hört-rein&#34;&gt;Hört rein!
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Hören kann man die Folge die 71. Folge des Click!Clack!Hack! Podcasts &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.clickclackhack.de/071.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;hier&lt;/a&gt; und am Besten abonniert Ihr direkt den Feed des Podcasts. Da gilt es auf jeden Fall keine Folge zu verpassen.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>wie ich lernte die mechanik zu lieben - part II</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/wie-ich-lernte-die-mechanik-zu-lieben-part-ii/</link>
        <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 20:00:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/wie-ich-lernte-die-mechanik-zu-lieben-part-ii/</guid>
        <description>&lt;h3 id=&#34;stein-auf-stein-so-ist-sie-mein&#34;&gt;Stein auf Stein, so ist sie mein
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Das neue Keyboard war da, eine Royal Kludge RK84 Pro, die sich für mich leider nicht so schön anfühlte wie ich es mir gewünscht hatte. Dennoch wollte ich nicht mehr zurück - nein, ich konnte nicht mehr zurück. Ich packte zwischendrin die MX Keys, die mir inzwischen ein paar Jahre hervorragende Dienste geleistet hatte, wieder aus und versuchte zu tippen, brach es aber auch genauso schnell wieder ab. Es fühlte sich falsch an, ich war irritiert von den Tastenwegen, von dem Geräusch, ich wollte es einfach nicht mehr. Also musste an der RK84 etwas getan werden und da sind die Möglichkeiten groß. Aber womit fängt man an?&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ein-fesches-käppsche&#34;&gt;Ein fesches Käppsche
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Natürlich mit dem Offensichtlichem - den Keycaps. Wie schon erwähnt hatte ich bereits in der Vorbereitungsphase alle Tastenprofile studiert und mögliche Kandidaten evaluiert. Wichtig war für mich im ersten Schritt die Oberseite der Caps. Das Profil &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://thekeeblog.com/overview-of-different-keycap-profiles/#Cherry_OEM_GMK_DCS&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Cherry oder OEM&lt;/a&gt; hat eine von einer Seite zur anderen geschwungenen Oberseite. Man kann sich das wie eine Halfpipe vorstellen, bei der es auf beiden Seiten zur Lip hochgeht (das Spielen von Tony Hawks Pro Skater in der späten Jugend hat nicht nur zu tollen Ohrwürmern, sondern zu auch einem kleinen Fundus an Skaterbegriffen geführt, aber das nur am Rande). Meinen eher massiven Fingern missfällt dieses Gefühl. Ich bevorzuge da eher Bowls, so dass sich alle vier Seiten vertiefen und die Taste eher wie ein runder Miniaturpool anmutet. Seltsam, dass das &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://en.akkogear.com/faq/akko-keycaps-profile-comparison/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;ASA-Profil von Akko&lt;/a&gt; mir nicht zusagte, denn genau hier wäre ja dieser erste Anspruch bereits abgehakt. Aber trotzallem war innerhalb weniger Blicke klar, dass das nichts für mich ist. Zu einem späteren Zeitpunkt versuchte ich es zwar noch einmal, aber auch hier ohne Erfolg, so dass es wieder nur bei einem kurzen Test blieb.&lt;br&gt;
Die Liste möglicher Bewerber für Germanys Next Top Keycap Profile powered by myself war aber noch nicht abgearbeitet und so landeten dank Kleinanzeigenportale innerhalb kürzester Zeit ein Set OSA White on Black von Keychron (Abbildung des OSA-Profils hinter dem Link des ASA-Profils) und ein Set &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://thekeeblog.com/overview-of-different-keycap-profiles/#KAT_Profile&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;KAT&lt;/a&gt; Black on White von KBDFans auf meinem Tisch bzw. auf meinen Switches. Auch die OSA mussten sich sehr schnell geschlagen geben, dafür schlug mein Herz innerhalb weniger Sekunden für KAT. Es fühlte sich richtig, zumindest für diesen Moment. Ok, man musste Abstriche im Aussehen machen, denn es war eher ein aus der Werbung bekanntes Dunkelweiß und auch der Font der Legends sagte mir eigentlich nicht so richtig zu. Aber ich hatte Spaß beim Tippen und so war ich zufrieden und hakte das Thema Keycaps ab - vorerst!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;lückenfüller&#34;&gt;Lückenfüller
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Das Keyboard war nicht das leiseste, ganz und gar nicht. Trotz dass der Körper aus massivem CNC gefrästem Aluminium bestand, hörte man die Luft oder besser gesagt den Hohlraum. Einfachste Lösung laut Youtube: Foam-mods. Und so versaute ich mir meinen Amazon-Algorithmus indem ich mir Moosgummi aus dem Handarbeitsbereich bestellte. Nach Ankunft selbigem, wurde er zurechtgeschnitten und innerhalb des Gehäuses ausgelegt - Schicht für Schicht. Sogar die Leertaste befüllte ich mit Moosgummi um ein dumpferes, tieferes Geräusch zu erhalten. Ich glaube in Fachkreisen nennt man das &amp;ldquo;Thock&amp;rdquo;, aber sicher bin ich mir da bis heute nicht. Jedenfalls erreichte ich mein Ziel, die Anschläge hörten sich ruhiger an, quietschten nicht mehr (kein echtes Quietschen, nur eben nicht mehr so hell). Sie machten ein befriedigenderes Geräusch und das war es ja auch, was ich erreichen wollte. Zumindest zum aktuellen Zeitpunkt im Rahmen des Budgets. Eine neue Tastatur, verschiedene Keycapsets, sowas kann ins Geld gehen, zumindest wenn man solche Ausgaben vor knapp zwei Monaten eigentlich noch nicht erwartet hatte.&lt;br&gt;
Wenn ich jedoch einmal Feuer gefangen habe, lässt es mich (leider) auch nicht so schnell wieder los. Noch dazu hatte ich zwei Teufelchen auf meinen Schultern bzw. in meinen Ohren, die mich mit neuen Ideen, Vorschlägen, Tipps und Entdeckungen tiefer in das Rabbit Hole ziehen wollten (Ihr wisst garantiert, dass ich Euch meine!). Dennoch konnte ich mich lange Zeit zusammenreißen und so wurde der Rest des Monats April nur mit der Vertiefung meines bisherigen Kenntnisstands sowie dem Verfeinern des vorhandenen Keyboards verbracht. Und so erfreute ich mich daran, ins Rabbit Hole geguckt zu haben und nun zufrieden mit meinem &amp;ldquo;Brett&amp;rdquo; bis zur Rente arbeiten zu können.&lt;br&gt;
Wie dumm und naiv ich doch war.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;alles-neu-macht-der-mai&#34;&gt;Alles neu macht der Mai
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Anfang Mai machte sich eine leichte Unzufriedenheit breit. Der erste Zauber des Tippens war verflogen und ich hörte die kalte Realität. Tacile Switches fühlen sich für mich großartig an, keine Frage, aber die Geräusche machten mich verrückt. Sind wir ehrlich, Clicky wie zB Cherry MX Blue sind natürlich im Bereich Geräuschkulisse den taktilen Pendants wie den MX Browns deutlich überlegen (oder unterlegen, je nachdem wie man es betrachtet), aber ich wünschte mir Ruhe. Also ging ich wieder in den &amp;ldquo;Informationsbeschaffungsmodus&amp;rdquo; und durchforstete das große, weite Netz nach taktilen, aber leisen Switches. Inzwischen hatte sich meine Bubble auf Twitter (ja, zu dem damaligen Zeitpunkt war ich dort noch aktiv, wer hätte denn ahnen können&amp;hellip;) um ein paar Nerds aus dem Bereich Keyboards erweitert. Allen voran natürlich der &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.clickclackhack.de/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Click! Clack! Hack! Podcast&lt;/a&gt;, dessen neuer treuer Hörer ich war, auch wenn ich mit den meisten Informationen und Begriffen immer noch erschlagen wurde. Aus eben dieser Bubble kam dann der Hinweis, dass ich mir doch mal Durock Koala und die Gazzew Boba U4 bzw. U4T &amp;ldquo;anhören&amp;rdquo; solle und so landete kurze Zeit darauf ein Switchtester mit einer Auswahl verschiedener Switches in meinem Briefkasten respektive meinem Schreibtisch.&lt;br&gt;
Was ich hörte, bzw. nicht hörte, erstaunte mich und war nichts anderes als ein Auf und Ab der Gefühle. Die Auswahl belief sich auf Durock Koala in 62g und 67g, Boba U4 in 62g und 68g sowie U4T in 62g und 68g, C3Equalz x TKC Dragon Fruit, Durock Silent T1 Shrimp und Durock Lupine. Ja, letzterer war linear, aber ich hatte keinen weiteren Taktilen mehr zur Auswahl und ich musste mit vorhandenen Produkten auffüllen. Schlussendlich war dies jedoch irrelevant, ich war begeistert und überzeugt, ich hatte meinen Switch gefunden. Oder sollte ich besser sagen meine Switche? Ich konnte mich nicht entscheiden! Während fast alle beim ersten Klick von der Liste gestrichen wurden, blieben die Boba U4 und der Durock Shrimp im Rennen. Beide waren sowohl vom Gefühl als auch vom Geräusch gleich auf und so war es einfach die Verfügbarkeit, die bei mir schlussendlich dazu führte, dass ich mir eine Ladung Boba U4 mit 62g nach Hause bestellte.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ich-bin-old-school---i-love-retro&#34;&gt;Ich bin Old School - I love Retro
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Dann konnte der Glückseligkeit mit meinem Hackbrett doch nichts mehr im Weg stehen, oder? Ich hätte es besser wissen müssen. Weiter oben sprach ich bereits die visuellen Schwierigkeiten, die ich mit dem Keycapset mit KAT-Profil hatte, an und wie man ja bekanntlich weiß, isst das Auge mit und mein Auge liebt nun einmal Retro. Ich hab ein Faible für Retro, sei es alte Spielekonsolen, die in mir Erinnerungen wecken, der Amiga 500 mit seiner schönen Tastatur oder auch eben eine klassische Cherry, wie sie in meinen Early Days Standard war. Schnell stolperte ich natürlich über das allseits bekannte 9009 Retro Keycapset, welches es in verschiedenen Profilen zu kaufen gibt und verliebte mich. Irgendwann wollte ich es verbauen und unter meinen Fingern haben.&lt;br&gt;
Mitte Mai schlug plötzlich mein Schlagwort-Alarm eines Kleinanzeigenportals an und informierte mich über ein neues Produkt mit dem Stichwort &amp;ldquo;KBDFans&amp;rdquo;. Eigentlich wartete ich auf andere KAT-Sets und hatte deshalb den Alarm aktiv, doch diesmal war es ein 9009 Retro mit &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://thekeeblog.com/overview-of-different-keycap-profiles/#SA_Profile&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;SA-Profil&lt;/a&gt;, welches mich begrüßte. Ein FullSet, wie neu, DoubleShot PBT, ANSI zum Schnapperpreis und auch noch knappe 15km von meinem Wohnort entfernt. Ich konnte einfach (mal wieder) nicht Nein sagen und so hatte ich es wenige Tage später abgeholt und auf meinem Board verbaut. Ich war glücklich mit dem, was ich vor mir sah. Es fühlte sich gut an, der Sound war toll, das Tippgefühl wunderbar - ich habe mich jeden Tag darüber gefreut an meinen Platz zu gehen und auf meinem Keyboard zu tippen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ende-gut-alles-gut&#34;&gt;Ende gut, alles gut?
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Manchmal sollte man zufrieden sein, mit dem was man hat. Aber was, wenn da noch mehr ist? Was, wenn man plötzlich merkt, dass das &amp;ldquo;Leben&amp;rdquo; viel besser und einfacher sein könnte?&lt;br&gt;
Erinnert Ihr Euch noch an die beiden Teufelchen, die ich bereits erwähnte? Eines verhängnisvollen Tages im Juli, ich schrieb mit einem der beiden nichts ahnend, da fiel ein Wort. Ein Wort, dass den weiteren Verlauf dieser Geschichte entscheidend prägte und meine Beziehung zu und die Sicht auf Keyboards komplett auf den Kopf stellte - Ergonomie!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>wie ich lernte die mechanik zu lieben - part I</title>
        <link>http://localhost:1313/blog/wie-ich-lernte-die-mechanik-zu-lieben-part-i/</link>
        <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 13:00:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/blog/wie-ich-lernte-die-mechanik-zu-lieben-part-i/</guid>
        <description>&lt;h3 id=&#34;ihr-seid-nerds&#34;&gt;Ihr seid Nerds
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Den genauen Tag kann ich leider nicht mehr benennen, aber es war in der ersten beiden Wochen des Monats März 2022 als wir, ich und ein hier nicht weiter genannter Herr, uns während eines beruflichen Telefonats plötzlich über Tastaturen unterhielten. Ich war vollkommen überzeugt von der wundervollen Qualität der Low Profile Tastaturen von Apple oder den Logitech MX Keys, die zum damaligen Zeitpunkt im täglichen Einsatz waren. Doch ich hörte ein müdes Lächeln aus der anderen Seite der Leitung und so fiel der Satz &amp;ldquo;Im Büro in meinem Rollcontainer liegt meine Ducky, nimm Dir die mal mit und teste sie. Hier im Home Office nutzt sie mir ja eh nichts, wenn sie im Büro liegt.&amp;rdquo; (sinngemäße Wiedergabe des Wortlauts und kein Anspruch auf Genauig- oder Vollständigkeit). Gut, ich willigte ein und wollte sie beim nächsten Besuch im Büro einpacken.&lt;br&gt;
Die Zeit bis dahin konnte man aber doch schonmal nutzen, oder? Was gibt es so für Schalter, was für Keycaps, was für Boards? Man muss ja wissen, auf was man sich da so einlässt und wenn man bereits von Nerds zu einem Thema umzingelt ist, dann bekommt man natürlich auch direkt das gesamte Vier-Gänge-Menü schmackhaft gemacht, ob man will oder nicht. Und nachdem ich einige Tage lang immer wieder kleine Informationshappen bekam, sah ich mich auch bereits während der Bahnreisen, die die nächsten beiden Wochenenden anstanden, immer weiter in das Thema einlesen, einfach nur weil es auch irgendwie interessant war. Schon bevor ich die erste Taste des Boards gedrückt hatte, wusste ich bereits um die verschiedenen Switch-Farben, kannte die unterschiedlichen Tastaturgrößen und vor allem auch -formen, Keycap-Profile und eine große Reihe an &amp;ldquo;Fachbegriffen&amp;rdquo;. Nun wurde es doch auch langsam wirklich mal Zeit zu tippen und so war es der 15.3., an dem ich mich mal wieder im Büro blicken ließ und die Ducky in meinen Rucksack wanderte. Zuhause wieder angekommen arbeitete ich erst einmal weiter und legte die Tastatur beiseite, bereit sie am nächsten Tag mal statt meiner MX Keys zu nutzen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;zeh-ins-wasser-halten&#34;&gt;Zeh ins Wasser halten
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Am nächsten Tag ausgepackt und angeschlossen musste ich ersteinmal das Kennwort meines Accounts eingeben und ich erinnerte mich noch heute, wie fremdartig aber zugleich faszinierend dieses Gefühl war. Seit über 10 Jahren hatte ich mich an den geringen Tastenweg, die Haptik der Tasten, das helle doch zugleich gedämpfte Geräusch gewöhnt. Und nun hatte ich hier etwas komplett anderes unter meinen Fingern - an sich schon schwerer, dennoch schmaler, aber auch von den Tasten her gänzlich anders. Es war eine Ducky 2, 75% Layout, Brown Switches die mir eine Gänsehaut verursachte, vorrangig jedoch ersteinmal nicht im positiven Sinn. Aber gut, man muss ja nicht nur den Zeh hineinhalten, sondern auch wirklich mal versuchen zu schwimmen. Ich hatte Zeit um die Theorie des Themas zu verstehen geopfert, nun musste ich mindestens genauso viel Zeit auch in den Praxistest investieren, bevor ich das Keyboard ins Korn werfe. Und so begann ich mit der Tastatur zu arbeiten. Zum Glück hatte die Ducky auch das ANSI-US Layout, so dass wenigstens hier für mich keine Umgewöhnung notwendig war.&lt;br&gt;
Ich sprang also ins kalte Wasser und schwamm - ich schwamm, als wäre ich jeden Tag geschwommen und wäre dieses Gewässer mehr als gewohnt. Und ja, bereits am zweiten Tag wusste ich was ich wollte. Ich wollte auf einer mechanischen Tastatur schreiben!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;das-ist-der-weg&#34;&gt;Das ist der Weg
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Gut, man muss an dieser Stelle jedoch auch sagen, ich wollte nicht auf dieser Tastatur bzw. diesem Setup schreiben. Ich wollte die Größe des Boards, ja, aber das Keycap-Profil sagte mir nicht zu, lineare Switches sind nichts für mich und auch der Sound machte mir kein wohliges Gefühl in der Magengegend. Sound? Ich wäre drei Wochen vorher nicht mal im Ansatz auf die Idee gekommen, dass Sound bei einer Tastatur überhaupt ein Thema sein kann. Ich wollte doch eigentlich nur tippen, arbeiten, jeden Tag. Aber von nun an wusste ich, dass ich dies nicht mehr auf der MX Keys machen wollte, dass ich dieses Gefühl und diesen Sound brauche, damit mir das auch wieder Spaß macht. Also wenden wir doch direkt mal das Wissen, welches ich mir die letzten Wochen angeeignet habe, an und suchen nach einer passenden Tastatur für mich. Wie praktisch, dass ich bereits in dieser Zeit meine Möglichkeiten abgewogen und passende Optionen ins Auge gefasst hatte. Und so wurde noch am selben Tag eine Keychron K3 bei Amazon bestellt, eine Tastatur, die bereits nach zwei Tagen auch wieder auf den Rückweg ging. Auch das war nicht, was ich wollte. Vielleicht musste ich wirklich in den sauren Apfel beißen und mir selbst etwas zusammenstellen? In den YouTube-Videos sah das immer so einfach aus, das müsste ich doch auch können, dachte ich mir. Und so verbrachte ich den folgenden Abend der Recherche, welches Board für einen Anfänger geeignet wäre. HotSwap-Switches, massives Gehäuse, Bluetooth mit Support für den Wechsel zwischen mehreren Geräten, wie es meine Logitech konnte - die Royal Kludge RK84 Pro war die Tastatur meiner Wahl, nur die Keycaps waren ein Wermutstropfen. Ich mochte das Profil nicht, kannte ich bereits, nichts für meine Finger und so landete dann kurz darauf neben der Tastatur auch ein Set Akko ASA Keycaps, welches gerade im Angebot war, in den Warenkorb und machten sich auf den Weg zu mir.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;dies-hier-ist-meine-tastatur&#34;&gt;Dies hier ist meine Tastatur
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Dies hier ist meine Tastatur. Es gibt viele andere, aber diese ist meine. Meine Tastatur ist mein bester Freund.&amp;rdquo; Müsste es nicht so oder zumindest so ähnlich heißen? Es fühlte sich leider nicht so an. Klar, was mich hier erwartete war schon ein weiterer Schritt in der Entwicklung einer Tastatur, meiner Tastatur, aber auch hier machten mir Switche und Keycaps einen Strich durch die Rechnung.&lt;br&gt;
Dies war dann wieder der Moment, in dem ich dafür dankbar war, dass mein Enthusiasmus mich manchmal zu intensiv mitreisst und ich versuche innerhalb kürzester Zeit alles an Informationen aufzunehmen, was auch nur irgend möglich ist. Switchtester waren zu diesem Zeitpunkt schon bestellt, teils bereits geliefert. Ich hatte auf Twitter und Discord ebenso nach Empfehlungen gefragt und gefühlt konnte ich obendrein auch alle Keycapprofile aus dem Kopf sauber nachzeichnen. Mögliche Optionen die Tastatur zu modden hatte ich ja vor Bestellung selbiger auch im Kopf notiert. So war mir nun recht schnell klar, was ich alles ändern musste, aber ob dies auch zu meiner Tastatur führen würde? Inzwischen bekam ich immer häufiger aus der Bubble mit, dass es nie bei nur einer Tastatur blieb. Und auch dann, ganz gleich wie sicher man sich sei das richtige Setup gefunden zu haben, stolperte man über kurz oder lang über die nächste Entwicklung, die man unbedingt ausprobieren wollte.&lt;br&gt;
Ich fragte mich, worauf ich mich hier eingelassen hatte? Wie tief kann man in dieses Rabbit Hole stürzen? Und der März war noch nicht einmal vorbei.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
