<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>scnr.IT</title>
        <link>https://www.scnr.it/</link>
        <description>Recent content on scnr.IT</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>de-de</language>
        <lastBuildDate>Wed, 26 Apr 2023 20:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.scnr.it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>wie ich lernte die mechanik zu lieben - part II</title>
        <link>https://www.scnr.it/blog/wie-ich-lernte-die-mechanik-zu-lieben-part-ii/</link>
        <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 20:00:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://www.scnr.it/blog/wie-ich-lernte-die-mechanik-zu-lieben-part-ii/</guid>
        <description>&lt;h3 id=&#34;stein-auf-stein-so-ist-sie-mein&#34;&gt;Stein auf Stein, so ist sie mein&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Das neue Keyboard war da, eine Royal Kludge RK84 Pro, die sich für mich leider nicht so schön anfühlte wie ich es mir gewünscht hatte. Dennoch wollte ich nicht mehr zurück - nein, ich konnte nicht mehr zurück. Ich packte zwischendrin die MX Keys, die mir inzwischen ein paar Jahre hervorragende Dienste geleistet hatte, wieder aus und versuchte zu tippen, brach es aber auch genauso schnell wieder ab. Es fühlte sich falsch an, ich war irritiert von den Tastenwegen, von dem Geräusch, ich wollte es einfach nicht mehr. Also musste an der RK84 etwas getan werden und da sind die Möglichkeiten groß. Aber womit fängt man an?&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ein-fesches-käppsche&#34;&gt;Ein fesches Käppsche&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Natürlich mit dem Offensichtlichem - den Keycaps. Wie schon erwähnt hatte ich bereits in der Vorbereitungsphase alle Tastenprofile studiert und mögliche Kandidaten evaluiert. Wichtig war für mich im ersten Schritt die Oberseite der Caps. Das Profil &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://thekeeblog.com/overview-of-different-keycap-profiles/#Cherry_OEM_GMK_DCS&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Cherry oder OEM&lt;/a&gt; hat eine von einer Seite zur anderen geschwungenen Oberseite. Man kann sich das wie eine Halfpipe vorstellen, bei der es auf beiden Seiten zur Lip hochgeht (das Spielen von Tony Hawks Pro Skater in der späten Jugend hat nicht nur zu tollen Ohrwürmern, sondern zu auch einem kleinen Fundus an Skaterbegriffen geführt, aber das nur am Rande). Meinen eher massiven Fingern missfällt dieses Gefühl. Ich bevorzuge da eher Bowls, so dass sich alle vier Seiten vertiefen und die Taste eher wie ein runder Miniaturpool anmutet. Seltsam, dass das &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://en.akkogear.com/faq/akko-keycaps-profile-comparison/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;ASA-Profil von Akko&lt;/a&gt; mir nicht zusagte, denn genau hier wäre ja dieser erste Anspruch bereits abgehakt. Aber trotzallem war innerhalb weniger Blicke klar, dass das nichts für mich ist. Zu einem späteren Zeitpunkt versuchte ich es zwar noch einmal, aber auch hier ohne Erfolg, so dass es wieder nur bei einem kurzen Test blieb.&lt;br&gt;
Die Liste möglicher Bewerber für Germanys Next Top Keycap Profile powered by myself war aber noch nicht abgearbeitet und so landeten dank Kleinanzeigenportale innerhalb kürzester Zeit ein Set OSA White on Black von Keychron (Abbildung des OSA-Profils hinter dem Link des ASA-Profils) und ein Set &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://thekeeblog.com/overview-of-different-keycap-profiles/#KAT_Profile&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;KAT&lt;/a&gt; Black on White von KBDFans auf meinem Tisch bzw. auf meinen Switches. Auch die OSA mussten sich sehr schnell geschlagen geben, dafür schlug mein Herz innerhalb weniger Sekunden für KAT. Es fühlte sich richtig, zumindest für diesen Moment. Ok, man musste Abstriche im Aussehen machen, denn es war eher ein aus der Werbung bekanntes Dunkelweiß und auch der Font der Legends sagte mir eigentlich nicht so richtig zu. Aber ich hatte Spaß beim Tippen und so war ich zufrieden und hakte das Thema Keycaps ab - vorerst!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;lückenfüller&#34;&gt;Lückenfüller&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Das Keyboard war nicht das leiseste, ganz und gar nicht. Trotz dass der Körper aus massivem CNC gefrästem Aluminium bestand, hörte man die Luft oder besser gesagt den Hohlraum. Einfachste Lösung laut Youtube: Foam-mods. Und so versaute ich mir meinen Amazon-Algorithmus indem ich mir Moosgummi aus dem Handarbeitsbereich bestellte. Nach Ankunft selbigem wurde er zurechtgeschnitten und innerhalb des Gehäuses ausgelegt, Schicht für Schicht. Sogar die Leertaste befüllte ich mit Moosgummi um ein dumpferes, tieferes Geräusch zu erhalten. Ich glaube in Fachkreisen nennt man das &amp;ldquo;Thock&amp;rdquo;, aber sicher bin ich mir da bis heute nicht. Jedenfalls erreichte ich mein Ziel, die Anschläge hörten sich ruhiger an, quietschten nicht mehr (kein echtes Quietschen, nur eben nicht mehr so hell). Sie machten ein befriedigenderes Geräusch und das war es ja auch, was ich erreichen wollte. Zumindest zum aktuellen Zeitpunkt im Rahmen des Budgets. Eine neue Tastatur, verschiedene Keycapsets, sowas kann ins Geld gehen, zumindest wenn man solche Ausgaben vor knapp zwei Monaten eigentlich noch nicht erwartet hatte.&lt;br&gt;
Wenn ich jedoch einmal Feuer gefangen habe, lässt es mich (leider) auch nicht so schnell wieder los. Noch dazu hatte ich zwei Teufelchen auf meinen Schultern bzw. in meinen Ohren, die mich mit neuen Ideen, Vorschlägen, Tipps und Entdeckungen tiefer in das Rabbit Hole ziehen wollten (Ihr wisst garantiert, dass ich Euch meine!). Dennoch konnte ich mich lange Zeit zusammenreißen und so wurde der Rest des Monats April nur mit der Vertiefung meines bisherigen Kenntnisstands sowie dem Verfeinern des vorhandenen Keyboards verbracht. Und so erfreute ich mich daran, ins Rabbit Hole geguckt zu haben und nun zufrieden mit meinem &amp;ldquo;Brett&amp;rdquo; bis zur Rente arbeiten zu können.&lt;br&gt;
Wie dumm und naiv ich doch war.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;alles-neu-macht-der-mai&#34;&gt;Alles neu macht der Mai&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Anfang Mai machte sich eine leichte Unzufriedenheit breit. Der erste Zauber des Tippens war verflogen und ich hörte die kalte Realität. Tacile Switches fühlen sich für mich großartig an, keine Frage, aber die Geräusche machten mich verrückt. Sind wir ehrlich, Clicky wie zB Cherry MX Blue sind natürlich im Bereich Geräuschkulisse den taktilen Pendants wie den MX Browns deutlich überlegen (oder unterlegen, je nachdem wie man es betrachtet), aber ich wünschte mir Ruhe. Also ging ich wieder in den &amp;ldquo;Informationsbeschaffungsmodus&amp;rdquo; und durchforstete das große, weite Netz nach taktilen, aber leisen Switches. Inzwischen hatte sich meine Bubble auf Twitter (ja, zu dem damaligen Zeitpunkt war ich dort noch aktiv, wer hätte denn ahnen können&amp;hellip;) um ein paar Nerds aus dem Bereich Keyboards erweitert. Allen voran natürlich der &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.clickclackhack.de/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Click! Clack! Hack! Podcast&lt;/a&gt;, dessen neuer treuer Hörer ich war, auch wenn ich mit den meisten Informationen und Begriffen immer noch erschlagen wurde. Aus eben dieser Bubble kam dann der Hinweis, dass ich mir doch mal Durock Koala und die Gazzew Boba U4 bzw. U4T &amp;ldquo;anhören&amp;rdquo; solle und so landete kurze Zeit darauf ein Switchtester mit einer Auswahl verschiedener Switches in meinem Briefkasten respektive meinem Schreibtisch.&lt;br&gt;
Was ich hörte, bzw. nicht hörte, erstaunte mich und war nichts anderes als ein Auf und Ab der Gefühle. Die Auswahl belief sich auf Durock Koala in 62g und 67g, Boba U4 in 62g und 68g sowie U4T in 62g und 68g, C3Equalz x TKC Dragon Fruit, Durock Silent T1 Shrimp und Durock Lupine. Ja, letzterer war linear, aber ich hatte keinen weiteren Taktilen mehr zur Auswahl und ich musste mit vorhandenen Produkten auffüllen. Schlussendlich war dies jedoch irrelevant, ich war begeistert und überzeugt, ich hatte meinen Switch gefunden. Oder sollte ich besser sagen meine Switche? Ich konnte mich nicht entscheiden! Während fast alle beim ersten Klick von der Liste gestrichen wurden, blieben die Boba U4 und der Durock Shrimp im Rennen. Beide waren sowohl vom Gefühl als auch vom Geräusch gleich auf und so war es einfach die Verfügbarkeit, die bei mir schlussendlich dazu führte, dass ich mir eine Ladung Boba U4 mit 62g nach Hause bestellte.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ich-bin-old-school---i-love-retro&#34;&gt;Ich bin Old School - I love Retro&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dann konnte der Glückseligkeit mit meinem Hackbrett doch nichts mehr im Weg stehen, oder? Ich hätte es besser wissen müssen. Weiter oben sprach ich bereits die visuellen Schwierigkeiten, die ich mit dem Keycapset mit KAT-Profil hatte, an und wie man ja bekanntlich weiß, isst das Auge mit und mein Auge liebt nun einmal Retro. Ich hab ein Faible für Retro, sei es alte Spielekonsolen die in mir Erinnerungen wecken, der Amiga 500 mit seiner schönen Tastatur oder auch eben eine klassische Cherry, wie sie in meinen Early Days Standard war. Schnell stolperte ich natürlich über das allseits bekannte 9009 Retro Keycapsets, welches es in verschiedenen Profilen zu kaufen gibt und verliebte mich. Irgendwann wollte ich es verbauen und unter meinen Fingern haben.&lt;br&gt;
Mitte Mai schlug plötzlich mein Schlagwort-Alarm eines Kleinanzeigenportals an und informierte mich über ein neues Produkt mit dem Stichwort &amp;ldquo;KBDFans&amp;rdquo;. Eigentlich wartete ich auf andere KAT-Sets und hatte deshalb den Alarm aktiv, doch diesmal war es ein 9009 Retro mit &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://thekeeblog.com/overview-of-different-keycap-profiles/#SA_Profile&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;SA-Profil&lt;/a&gt;, welches mich begrüßte. Ein FullSet, wie neu, DoubleShot PBT, ANSI zum Schnapperpreis und auch noch knappe 15km von meinem Wohnort entfernt. Ich konnte einfach (mal wieder) nicht Nein sagen und so hatte ich es wenige Tage später abgeholt und auf meinem Board verbaut. Ich war glücklich mit dem, was ich vor mir sah. Es fühlte sich gut an, der Sound war toll, das Tippgefühl wunderbar - ich habe mich jeden Tag darüber gefreut an meinen Platz zu gehen und auf meinem Keyboard zu tippen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ende-gut-alles-gut&#34;&gt;Ende gut, alles gut?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Manchmal sollte man zufrieden sein, mit dem was man hat. Aber was, wenn da noch mehr ist? Was, wenn man plötzlich merkt, dass das &amp;ldquo;Leben&amp;rdquo; viel besser und einfacher sein könnte?&lt;br&gt;
Erinnert Ihr Euch noch an die beiden Teufelchen, die ich bereits erwähnte? Eines verhängnisvollen Tages im Juli, ich schrieb mit einem der beiden nichts ahnend, da fiel ein Wort. Ein Wort, dass den weiteren Verlauf dieser Geschichte entscheidend prägte und meine Beziehung zu und die Sicht auf Keyboards komplett auf den Kopf stellte - Ergonomie!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>wie ich lernte die mechanik zu lieben - part I</title>
        <link>https://www.scnr.it/blog/wie-ich-lernte-die-mechanik-zu-lieben-part-i/</link>
        <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 13:00:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://www.scnr.it/blog/wie-ich-lernte-die-mechanik-zu-lieben-part-i/</guid>
        <description>&lt;h3 id=&#34;ihr-seid-nerds&#34;&gt;Ihr seid Nerds&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Den genauen Tag kann ich leider nicht mehr benennen, aber es war in der ersten beiden Wochen des Monats März 2022 als wir, ich und ein hier nicht weiter genannter Herr, uns während eines beruflichen Telefonats plötzlich über Tastaturen unterhielten. Ich war vollkommen überzeugt von der wundervollen Qualität der Low Profile Tastaturen von Apple oder den Logitech MX Keys, die zum damaligen Zeitpunkt im täglichen Einsatz waren. Doch ich hörte ein müdes Lächeln aus der anderen Seite der Leitung und so fiel der Satz &amp;ldquo;Im Büro in meinem Rollcontainer liegt meine Ducky, nimm Dir die mal mit und teste sie. Hier im Home Office nutzt sie mir ja eh nichts, wenn sie im Büro liegt.&amp;rdquo; (sinngemäße Wiedergabe des Wortlauts und kein Anspruch auf Genauig- oder Vollständigkeit). Gut, ich willigte ein und wollte sie beim nächsten Besuch im Büro einpacken.&lt;br&gt;
Die Zeit bis dahin konnte man aber doch schonmal nutzen, oder? Was gibt es so für Schalter, was für Keycaps, was für Boards? Man muss ja wissen, auf was man sich da so einlässt und wenn man bereits von Nerds zu einem Thema umzingelt ist, dann bekommt man natürlich auch direkt das gesamte Vier-Gänge-Menü schmackhaft gemacht, ob man will oder nicht. Und nachdem ich einige Tage lang immer wieder kleine Informationshappen bekam, sah ich mich auch bereits während der Bahnreisen, die die nächsten beiden Wochenenden anstanden, immer weiter in das Thema einlesen, einfach nur weil es auch irgendwie interessant war. Schon bevor ich die erste Taste des Boards gedrückt hatte, wusste ich bereits um die verschiedenen Switch-Farben, kannte die unterschiedlichen Tastaturgrößen und vor allem auch -formen, Keycap-Profile und eine große Reihe an &amp;ldquo;Fachbegriffen&amp;rdquo;. Nun wurde es doch auch langsam wirklich mal Zeit zu tippen und so war es der 15.3., an dem ich mich mal wieder im Büro blicken ließ und die Ducky in meinen Rucksack wanderte. Zuhause wieder angekommen arbeitete ich erst einmal weiter und legte die Tastatur beiseite, bereit sie am nächsten Tag mal statt meiner MX Keys zu nutzen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;zeh-ins-wasser-halten&#34;&gt;Zeh ins Wasser halten&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Am nächsten Tag ausgepackt und angeschlossen musste ich ersteinmal das Kennwort meines Accounts eingeben und ich erinnerte mich noch heute, wie fremdartig aber zugleich faszinierend dieses Gefühl war. Seit über 10 Jahren hatte ich mich an den geringen Tastenweg, die Haptik der Tasten, das helle doch zugleich gedämpfte Geräusch gewöhnt. Und nun hatte ich hier etwas komplett anderes unter meinen Fingern - an sich schon schwerer, dennoch schmaler, aber auch von den Tasten her gänzlich anders. Es war eine Ducky 2, 75% Layout, Brown Switches die mir eine Gänsehaut verursachte, vorrangig jedoch ersteinmal nicht im positiven Sinn. Aber gut, man muss ja nicht nur den Zeh hineinhalten, sondern auch wirklich mal versuchen zu schwimmen. Ich hatte Zeit um die Theorie des Themas zu verstehen geopfert, nun musste ich mindestens genauso viel Zeit auch in den Praxistest investieren, bevor ich das Keyboard ins Korn werfe. Und so begann ich mit der Tastatur zu arbeiten. Zum Glück hatte die Ducky auch das ANSI-US Layout, so dass wenigstens hier für mich keine Umgewöhnung notwendig war.&lt;br&gt;
Ich sprang also ins kalte Wasser und schwamm - ich schwamm, als wäre ich jeden Tag geschwommen und wäre dieses Gewässer mehr als gewohnt. Und ja, bereits am zweiten Tag wusste ich was ich wollte. Ich wollte auf einer mechanischen Tastatur schreiben!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;das-ist-der-weg&#34;&gt;Das ist der Weg&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Gut, man muss an dieser Stelle jedoch auch sagen, ich wollte nicht auf dieser Tastatur bzw. diesem Setup schreiben. Ich wollte die Größe des Boards, ja, aber das Keycap-Profil sagte mir nicht zu, lineare Switches sind nichts für mich und auch der Sound machte mir kein wohliges Gefühl in der Magengegend. Sound? Ich wäre drei Wochen vorher nicht mal im Ansatz auf die Idee gekommen, dass Sound bei einer Tastatur überhaupt ein Thema sein kann. Ich wollte doch eigentlich nur tippen, arbeiten, jeden Tag. Aber von nun an wusste ich, dass ich dies nicht mehr auf der MX Keys machen wollte, dass ich dieses Gefühl und diesen Sound brauche, damit mir das auch wieder Spaß macht. Also wenden wir doch direkt mal das Wissen, welches ich mir die letzten Wochen angeeignet habe, an und suchen nach einer passenden Tastatur für mich. Wie praktisch, dass ich bereits in dieser Zeit meine Möglichkeiten abgewogen und passende Optionen ins Auge gefasst hatte. Und so wurde noch am selben Tag eine Keychron K3 bei Amazon bestellt, eine Tastatur, die bereits nach zwei Tagen auch wieder auf den Rückweg ging. Auch das war nicht, was ich wollte. Vielleicht musste ich wirklich in den sauren Apfel beißen und mir selbst etwas zusammenstellen? In den YouTube-Videos sah das immer so einfach aus, das müsste ich doch auch können, dachte ich mir. Und so verbrachte ich den folgenden Abend der Recherche, welches Board für einen Anfänger geeignet wäre. HotSwap-Switches, massives Gehäuse, Bluetooth mit Support für den Wechsel zwischen mehreren Geräten, wie es meine Logitech konnte - die Royal Kludge RK84 Pro war die Tastatur meiner Wahl, nur die Keycaps waren ein Wermutstropfen. Ich mochte das Profil nicht, kannte ich bereits, nichts für meine Finger und so landete dann kurz darauf neben der Tastatur auch ein Set Akko ASA Keycaps, welches gerade im Angebot war, in den Warenkorb und machten sich auf den Weg zu mir.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;dies-hier-ist-meine-tastatur&#34;&gt;Dies hier ist meine Tastatur&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Dies hier ist meine Tastatur. Es gibt viele andere, aber diese ist meine. Meine Tastatur ist mein bester Freund.&amp;rdquo; Müsste es nicht so oder zumindest so ähnlich heißen? Es fühlte sich leider nicht so an. Klar, was mich hier erwartete war schon ein weiterer Schritt in der Entwicklung einer Tastatur, meiner Tastatur, aber auch hier machten mir Switche und Keycaps einen Strich durch die Rechnung.&lt;br&gt;
Dies war dann wieder der Moment, in dem ich dafür dankbar war, dass mein Enthusiasmus mich manchmal zu intensiv mitreisst und ich versuche innerhalb kürzester Zeit alles an Informationen aufzunehmen, was auch nur irgend möglich ist. Switchtester waren zu diesem Zeitpunkt schon bestellt, teils bereits geliefert. Ich hatte auf Twitter und Discord ebenso nach Empfehlungen gefragt und gefühlt konnte ich obendrein auch alle Keycapprofile aus dem Kopf sauber nachzeichnen. Mögliche Optionen die Tastatur zu modden hatte ich ja vor Bestellung selbiger auch im Kopf notiert. So war mir nun recht schnell klar, was ich alles ändern musste, aber ob dies auch zu meiner Tastatur führen würde? Inzwischen bekam ich immer häufiger aus der Bubble mit, dass es nie bei nur einer Tastatur blieb. Und auch dann, ganz gleich wie sicher man sich sei das richtige Setup gefunden zu haben, stolperte man über kurz oder lang über die nächste Entwicklung, die man unbedingt ausprobieren wollte.&lt;br&gt;
Ich fragte mich, worauf ich mich hier eingelassen hatte? Wie tief kann man in dieses Rabbit Hole stürzen? Und der März war noch nicht einmal vorbei.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>von nets, labs und homes - quo vadis?</title>
        <link>https://www.scnr.it/blog/von-nets-labs-und-homes/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 21:15:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://www.scnr.it/blog/von-nets-labs-und-homes/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Manchmal hat man Ziele, weiß aber gar nicht, wo diese überhaupt liegen. Geschweige denn, wie der Weg dahin aussieht, wo der Anfang und wo das Ende ist. Genau vor diesem Problem stehe ich nun in der Weiterentwicklung bzw. dem Aufbau der heimischen Infrastruktur, sowohl in Anbetracht des bestehenden HomeNets, des aufzubauenden HomeLabs und des Smart Homes, welches auf neue Beine gestellt werden soll. Doch fangen wir vielleicht erst einmal beim Ist-Zustand an und ja, dies wird erst einmal ein komplexer Ersteindruck.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;die-wohnung&#34;&gt;Die Wohnung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mit der Wohnung hatten wir grundlegend Glück - groß genug auf zwei Etagen, Lage akzeptabel, Preis-Leistung phänomenal. Doch wie sagt man so schön, jede Sache hat ihren Haken. In diesem Fall ist dies unter anderem die heimische Verkabelung.&lt;br&gt;
Mitte des letzten Jahrzehnts war es trotz Allem immer noch schwierig eine Wohnung, welche über eine vollständige CAT-Verkabelung besaß, zu finden. Deshalb wurde das Thema zum damaligen Zeitpunkt leider nicht berücksichtigt. Ich war ja bereits froh, dass zum Zeitpunkt des Einzugs hier 100Mbit ankamen. Inzwischen sind dies ~280MBit down mit 40MBit up, soweit in Ordnung. Aber kommen wir zurück zum Problem, die Verkabelung.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;der-internetanschlusspunkt&#34;&gt;Der Internetanschlusspunkt&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Der Endpunkt des Anbieters kommt hier in der Kammer im Erdgeschoss der Wohnung an (in der Realität handelt es sich eigentlich um das erste Stockwerk des Gebäudes, aber das nur der Vollständigkeit halber - im weiteren Verlauf benutze ich die Begriffe Erd- und Obergeschoss). In der Kammer, die sonst Vorrat, Werkzeug und sonstigen Utensilien beherbergt, ist ua. auch der Verteilerknoten für die Fußbodenheizung im Erdgeschoss.&lt;br&gt;
Der ankommende Anschluss kann von dort nun verschiedene Wege nehmen. Je nachdem wie man das ankommende Kabel weiter verbindet, liegt das Signal nun entweder an einer TAE9-Dose im Wohnzimmer (Erdgeschoss) beim Fernseher, neben/unterhalb der Treppe nach oben, die vom Wohnzimmer abgeht, sowie als dritte Möglichkeit im Gästezimmer bzw. Arbeitszimmer meiner Frau. Ich könnte mir also theoretisch an drei Stellen der Wohnung den zentralen Knotenpunkt erstellen - vier, wenn man die Kammer mit einrechnet und eine entsprechende Anschlussdose installieren würde.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;das-interne-netz&#34;&gt;Das interne Netz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Zum aktuellen Zeitpunkt liegt das Signal im Wohnzimmer verankert, wo sich unterhalb des Fernsehers die Fritzbox um die Verbindung kümmert. Hier liegt entsprechend weitere Hardware an, jedoch alles in kleiner (Volumen-)Größe und vor Allem in geringer Betriebslautstärke. Die dortigen Geräte sind über zwei 8 Port Netgear Switches angebunden und verrichten bisher ihren Dienst.&lt;br&gt;
Außerdem geht es von hier per PowerLan über AVM-Devices in das Schlafzimmer im Obergeschoss, damit dort eine bessere WLAN-Ausleuchtung gegeben ist, Fußbodenheizung und Echtholzparkettboden, oder besser gesagt signaldämpfendes Wasser und Holz, sei Dank. Das WLAN dort wird natürlich im obigen Arbeitszimmer benötigt, damit Home Office für meine Frau stabil möglich ist, der LAN-Port des PowerLine APs wird hin und wieder für einen Media Receiver genutzt.&lt;br&gt;
Und um das alles noch abzurunden, steht in meinem Büro im Erdgeschoss auch ein WLAN Repeater von AVM mit Bridge-Funktion um dort einen weiteren 8 Port Netgear Switch für Geräte ohne WLAN zu befeuern. Hier steht natürlich die restliche Hardware in Form von Client und Server.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;home-smart-home&#34;&gt;Home Smart Home&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Das Smart Home wird zum gegenwärtigen Zeitpunkt über Apples HomeKit gesteuert. Da ich auch ohne großen Zwischenstopp über den Aufbau eines VPNs oder dem Öffnen von Ports nach außen Zugriff auf die heimischen Geräte haben wollte, lag dies als iPhone-User mehr als nahe. Ein AppleTV wird dabei als Steuerzentrale eingesetzt und wird dabei von einer Philips Hue Bridge und einem Pi mit HomeBridge/Zigbee2MQTT unterstützt. Einzig hier bin ich zumindest an dem Punkt zu wissen, dass ich die HomeBridge von Home Assistant ablösen lassen will. Der dafür notwendige Home Assistant SkyConnect ist bereits vorhanden, so dass ich hier nicht nur Zigbee, sondern auch später Thread &amp;ldquo;sprechen&amp;rdquo; kann. Ob ich Home Assistant jedoch als Docker Container oder als virtuelle HA OS Maschine betreiben möchte, habe ich noch nicht entschieden.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;wo-bleibt-der-service&#34;&gt;Wo bleibt der Service?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wie man sich denken kann, ist die Unterstützung des Smart Homes ein essentieller Bestandteil meiner Liste an Services. Dieser Dienst sollte auch bestmöglich ausfallsicher designt werden, damit die Akzeptanz der im Haushalt wohnenden Person nicht beeinträchtigt wird. Ausserdem sind weitere Services wie zB Paperless-ngx, File Sharing, Backup von Webspace und einem Microsoft 365 Business Tenant oder Vaultwarden im Einsatz und sollten dies auch bleiben.&lt;br&gt;
Aber auch mind. zwei Windows Server sollen zukünftig aktiv eingesetzt und zu Testzwecken genutzt werden - das schwere Los eines Administrators für Microsoft Infrastruktur. Natürlich soll hier auf Virtualisierung statt auf Blech gesetzt werden.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;quo-vadis&#34;&gt;Quo Vadis?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wohin führt mich nun der Weg? Das ist die große, mich quälende Frage. Ansätze habe ich viele, doch steht dabei teils bereits der physische Aufbau, im speziellen die Platzierung des &amp;ldquo;Einstiegspunktes&amp;rdquo;, im Weg. Viele Ideen habe ich bereits - ob sie alle Sinn machen, lasse ich mal im Raum stehen. Aber einen kleinen Auszug möchte ich geben:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Austausch der Fritzbox / Netzwerk über OpnSense&lt;br&gt;
Die FritzBox als Modem ersetzen durch einen AllNet All-BM300, dahinter einen vorhandenen Fujitsu Futro S920 als OpnSense, wiederum gefolgt von der FritzBox für WLAN/PowerLine, solange keine andere Verkabelungsmöglichkeit besteht. Dafür müsste jedoch auch eine Art Platzproblem gelöst werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Home Assistant als Docker Container oder virtuelle Maschine/&amp;ldquo;Blech&amp;rdquo;&lt;br&gt;
Home Assistant kann ich entweder als Docker Container auf der vorhandenen Synology installieren, oder über einen RaspberryPi (oder einen Server als VM) in der OS-Version. Dieser Punkt wiederum ist auch abhängig von anderen Faktoren, wie zB&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Neue Synology DS923+ und/oder Server-Hardware&lt;br&gt;
Ersetze ich die bestehende Synology durch eine aktuellere, performantere Variante, nutze sie wie gewohnt als FileShare und Docker Container, aber auch für virtuelle Maschinen? Oder setze ich auf einen eigenen Proxmox-Server(-Cluster) auf Basis eines/mehrerer Computer, die vorhanden sind. Oder tausche ich die Hardware an dieser Stelle sogar ggf. noch aus? Mal von eventuellen im Rahmen zu bleibenden Anschaffungskosten abgesehen, sind die Betriebskosten in Form von Strom natürlich ein großer Faktor. Hier gilt: So wenig Verbrauch wie nötig, so viel Freiheit wie möglich.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Absichern interner Services und diese stabil betreiben&lt;br&gt;
Hier bedarf es wohl keiner weiteren Worte, wurde es ja bereits weiter oben erwähnt. Ersatz-Pis, Proxmox im Cluster mit PBS - Ideen, Möglichkeiten, Variationen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Das soll es fürs Erste sein. Im nächsten Beitrag zu dem Thema werde ich mich genauer mit vorhandenen und nicht vorhandenen Möglichkeiten in puncto Hardware beschäftigen. Solange nehme ich natürlich auch gerne Ideen und Ratschläge an oder diskutiere mit Euch die beschriebenen Punkte.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>impressum</title>
        <link>https://www.scnr.it/impressum/</link>
        <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 12:03:24 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://www.scnr.it/impressum/</guid>
        <description>&lt;h3 id=&#34;rechtliche-angaben&#34;&gt;Rechtliche Angaben&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Angaben gemäß § 5 TMG und verantwortlich für den Inhalt nach § 55 Abs. 2 RStV:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sven Schmidt&lt;br&gt;
Kieler Straße 97&lt;br&gt;
25474 Bönningstedt&lt;br&gt;
E-Mail: iam (äth) scnr (punkt) it  &lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;haftungsausschluss&#34;&gt;Haftungsausschluss&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;haftung-für-inhalte&#34;&gt;Haftung für Inhalte&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Die Inhalte meiner Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte kann ich jedoch keine Gewähr übernehmen. Als Diensteanbieter bin ich gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG bin ich als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werde ich diese Inhalte umgehend entfernen.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;haftung-für-links&#34;&gt;Haftung für Links&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Mein Angebot enthält Links zu externen Webseiten Dritter, auf deren Inhalte ich keinen Einfluss habe. Deshalb kann ich für diese fremden Inhalte auch keine Gewähr übernehmen. Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werde ich derartige Links umgehend entfernen.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;urheberrecht&#34;&gt;Urheberrecht&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Die durch den Seitenbetreiber erstellten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Die Vervielfältigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung außerhalb der Grenzen des Urheberrechtes bedürfen der schriftlichen Zustimmung des jeweiligen Autors bzw. Erstellers. Downloads und Kopien dieser Seite sind nur für den privaten, nicht kommerziellen Gebrauch gestattet. Soweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche gekennzeichnet. Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitte ich um einen entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werde ich derartige Inhalte umgehend entfernen.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;datenschutz&#34;&gt;Datenschutz&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Die Nutzung meiner Webseite ist in der Regel ohne Angabe personenbezogener Daten möglich. Soweit auf meinen Seiten personenbezogene Daten (beispielsweise Name, Anschrift oder eMail-Adressen) erhoben werden, erfolgt dies, soweit möglich, stets auf freiwilliger Basis. Diese Daten werden ohne Ihre ausdrückliche Zustimmung nicht an Dritte weitergegeben. Ich weise darauf hin, dass die Datenübertragung im Internet (z.B. bei der Kommunikation per E-Mail) Sicherheitslücken aufweisen kann. Ein lückenloser Schutz der Daten vor dem Zugriff durch Dritte ist nicht möglich. Der Nutzung von im Rahmen der Impressumspflicht veröffentlichten Kontaktdaten durch Dritte zur Übersendung von nicht ausdrücklich angeforderter Werbung und Informationsmaterialien wird hiermit ausdrücklich widersprochen. Der Betreiber der Seiten behalten sich ausdrücklich rechtliche Schritte im Falle der unverlangten Zusendung von Werbeinformationen, etwa durch Spam-Mails, vor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erstellt mit freundlicher Unterstützung von: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://www.e-recht24.de&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;e-recht24.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;datenschutzerklärung&#34;&gt;Datenschutzerklärung&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;hosting&#34;&gt;Hosting&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Mein Hoster erhebt in sog. Logfiles folgende Daten, die Ihr Browser übermittelt:&lt;br&gt;
IP-Adresse, die Adresse der vorher besuchten Website (Referer Anfrage-Header), Datum und Uhrzeit der Anfrage, Zeitzonendifferenz zur Greenwich Mean Time, Inhalt der Anforderung, HTTP-Statuscode, übertragene Datenmenge, Website, von der die Anforderung kommt und Informationen zu Browser und Betriebssystem.&lt;br&gt;
Das ist erforderlich, um meine Website anzuzeigen und die Stabilität und Sicherheit zu gewährleisten. Dies entspricht meinem berechtigten Interesse im Sinne des Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO. Es erfolgt kein Tracking und ich habe auf diese Daten keinen direkten Zugriff, sondern erhalten lediglich eine anonymisierte, statistische Zusammenfassung. Diese beinhaltet die Adresse der vorher besuchten Seite, die Häufigkeit der jeweils aufgerufenen Seiten und die Anzahl eindeutiger Besucher. Diese Daten führe ich nicht mit anderen Daten zusammen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir setzen für die Zurverfügungstellung unserer Website folgenden Hoster ein:&lt;br&gt;
GitHub Inc.&lt;br&gt;
88 Colin P Kelly Jr St&lt;br&gt;
San Francisco, CA 94107&lt;br&gt;
United States&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser ist Empfänger Ihrer personenbezogenen Daten. Dies entspricht meinem berechtigten Interesse im Sinne des Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO, selbst keinen Server in meinen Räumlichkeiten vorhalten zu müssen. Serverstandort ist USA. Weitere Informationen zu Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeiten gegenüber GitHub finden Sie unter: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.github.com/en/free-pro-team@latest/github/site-policy/github-privacy-statement#github-pages&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;github pages privacy statement&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
Sie haben das Recht der Verarbeitung zu widersprechen. Ob der Widerspruch erfolgreich ist, ist im Rahmen einer Interessenabwägung zu ermitteln. Die Daten werden gelöscht, sobald der Zweck der Verarbeitung entfällt. Die Verarbeitung der unter diesem Abschnitt angegebenen Daten ist weder gesetzlich noch vertraglich vorgeschrieben. Die Funktionsfähigkeit der Website ist ohne die Verarbeitung nicht gewährleistet.&lt;br&gt;
GitHub hat Compliance-Maßnahmen für internationale Datenübermittlungen umgesetzt. Diese gelten für alle weltweiten Aktivitäten, bei denen GitHub personenbezogene Daten von natürlichen Personen in der EU verarbeitet. Diese Maßnahmen basieren auf den EU-Standardvertragsklauseln (SCCs). Weitere Informationen finden Sie unter: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.github.com/en/free-pro-team@latest/github/site-policy/github-data-protection-addendum#attachment-1%e2%80%93the-standard-contractual-clauses-processors&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;github data protection addendum&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;rechtliche-hinweise&#34;&gt;Rechtliche Hinweise&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Grundsätzlich ist ein Auftragsverarbeitungsvertrag mit dem Hoster abzuschließen. Das bayerische Landesamt für Datenschutzaufsicht hat für das Hosting rein statischer Websites eine Ausnahme gemacht. Für den Fall, dass die Webseite der Selbstdarstellung dient, z.B. von Vereinen oder Kleinunternehmen, keine personenbezogenen Daten an den Betreiber fließen und kein Tracking stattfindet, liegt keine Auftragsverarbeitung vor. Weiter heißt es: „Die Tatsache, dass auch beim Hosting von statischen Webseiten zwangsläufig IP-Adressen, d.h. personenbezogene Daten, verarbeitet werden müssen, führt nicht zur Annahme einer Auftragsverarbeitung. Das wäre nicht sachgerecht. Die (kurzfristige) IP-Adressenspeicherung ist vielmehr noch der TK-Zugangsvermittlung des Website-Hosters nach dem TKG zuzurechnen und dient in erster Linie Sicherheitszwecken des Hosters.“ Zitat: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.lda.bayern.de/media/veroeffentlichungen/FAQ_Hosting_keine_Auftragsverarbeitung.pdf&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;FAQ Hosting Auftragsverarbeitung&lt;/a&gt;. Wir gehen davon aus, dass diese Ausnahme auf GitHub Pages anzuwenden ist.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>about</title>
        <link>https://www.scnr.it/about/</link>
        <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 12:03:18 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://www.scnr.it/about/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Es tut mir wirklich leid, aber ich kann einfach nicht anders. Ich bin versessen nach IT und dies hier ist mein kleines Log über die Tücken dieser Hassliebe. Eine Art therapeutisches Tagebuch zur Selbsthilfe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit mehr als 30 Jahren hänge ich nun an dem Thema und komme nicht davon los. Schlussendlich ist das nicht schlimm, war für mich so immer klar, wie meine spätere Berufswahl ausfallen wird. Dennoch kennt jeder, der in der IT arbeitet das Problem; manchmal muss man auch den Willen haben zu leiden. Und damit auch andere an meinem Leiden teilhaben  oder es ggf. auch mal lindern können, habe ich hier diese kleine Seite ins Leben gerufen.&lt;br&gt;
In jungen Jahren beschäftigte ich mich nach Amiga und DOS lange Zeit mit Windows Betriebssystemen. Zeitgleich zu meiner Ausbildung warf ich einen Blick über den Tellerrand und arbeitete die nächsten Jahre vollständig mit Debian Linux. Und auch wenn es mich inzwischen beruflich thematisch wieder zu den Microsoft Infrastruktur Diensten geführt hat, ist Linux dennoch weiterhin sozusagen mein steter Begleiter. Ach ja, Apple ist hier im Haushalt auch hoch im Kurs und so sind hier nicht nur mobile Geräte mit dem Apfel auf der Rückseite im Einsatz. Wie man sieht, das Spektrum der Betriebssysteme ist breit gefächert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was gibt es noch über mich abseits der IT zu sagen? Ich komme gebürtig aus, wohne mit Ehefrau und Hund in der Nähe von und liebe Hamburg(, meine Perle). Nebenbei schlägt mein Herz seit früher Jugend für Videospiele und auf meine alten Tage habe ich mich dem Golfsport zugewandt (für American Football, wie zum Ende meiner Jugend, bin ich zu alt). Und wo wir schon dabei sind kann ich ja noch schnell erwähnen, dass ich hin und wieder Pen&amp;amp;Paper Rollenspiel betreibe und ein Faible für Caps habe, in diesem Fall die, die auf dem Kopf getragen werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber wo wir bei Faible und Caps, hier nun im Sinne von Keycaps gemeint, sind - Anfang 2022 habe ich einen Blick in das Rabbit Hole &amp;ldquo;Mechanical Keyboards&amp;rdquo; geworfen, bin gestolpert und plötzlich schreibe ich auf Split Ergos mit Colemak-DH Layout. Keine Ahnung wie das passieren konnte. Garantiert wird das Thema aber auch in diesem Blog einmal aufgegriffen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du hast noch Fragen oder möchtest generell mit mir in Kontakt treten? Schreibe mir gern eine Mail oder kontaktiere mich auf &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://chaos.social/@opendev&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Mastodon&lt;/a&gt; im Fediverse.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>reboot remastered</title>
        <link>https://www.scnr.it/blog/reboot-remastered/</link>
        <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 11:30:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://www.scnr.it/blog/reboot-remastered/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Jeder Boot tut gut&amp;rdquo; - das ist eine Redewendung aus der IT, die ich auch hier mal (wieder) anwende. Denn manchmal, wenn man nicht weiterkommt, braucht man einen Neustart, um wieder auf den richtigen Weg zu kommen. Hier ist der (abermalige) Grund dafür&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Immer wieder habe ich überlegt, mit welchem Inhalt ich diese Domain befüllen könnte. Zuerst wollte ich lustige Anekdoten aus dem Büroalltag posten, musste aber befürchten, dass sie schnell den jeweiligen Personen zugeordnet werden könnten - auf die entsprechenden Folgen kann ich gern versichten. Deshalb habe ich diese Idee verworfen. Ähnliche Befürchtungen gab es auch beim Thema Datasecurity, wenn ich interessante Anekdoten des &amp;ldquo;Daily Doings&amp;rdquo; aus meinem Berufsalltag teilen sollte. Also habe ich mich auch hier schnell dagegen entschieden. Dann wurde mir durch &amp;ldquo;berufliche Umstände&amp;rdquo; die Leitung verschiedener Projekte anvertraut, durch die ich mich intensiver mit verschiedenen Themen beschäftigen muss. Aber auch da ist mangels Zeit und einigen weiteren beruflichen Faktoren hier kein Content entstanden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nun bin ich in letzter Zeit immer häufiger, speziell auf Mastodon, im Austausch mit vielen IT-affinen Menschen gekommen. Meist war das Initiale hier, dass ich aktuell versuche auch privat mein heimisches IT-Umfeld weiterzuentwickeln. Sei es das heimische Netzwerk, das HomeLab, SmartHome; bei all dem gibt es viel zu tun und viel zu bedenken - genug um das ganze hier mitzuschreiben. Und all das ist genau das, was ich nun hier versuche einzufangen. Ich kann nicht versprechen inwieweit hier ein regelmäßiger Input oder Output von mir erscheinen wird. Ich werde mir aber immer wieder kleine Notizen machen, die sowohl Entscheidungen als auch das neu Gelernte beinhalten und mir später helfen sollen, mich zu erinnern. Und natürlich stelle ich mich auch gern der Diskussion mit Euch über die Themen, die ich hier verschriftliche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es handelt sich also eigentlich nur um mein ganz privates (B)log, über das Du wahrscheinlich nur rein zufällig gestolpert bist. Herzlichen Glückwunsch und viel Spaß!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>hello world</title>
        <link>https://www.scnr.it/blog/hello-world/</link>
        <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 10:30:00 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://www.scnr.it/blog/hello-world/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Es tut mir wirklich leid, aber ich kann einfach nicht anders. Ich bin versessen nach IT und dies hier ist mein kleines Log über die Tücken dieser Hassliebe. Eine Art therapeutisches Tagebuch zur Selbsthilfe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In diesem Sinne:&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Hello World, I&amp;rsquo;m so &amp;ldquo;sorry, couldn&amp;rsquo;t resist IT&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
oder sollte ich doch lieber sagen: &amp;ldquo;Sorry, not sorry?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>archive</title>
        <link>https://www.scnr.it/archive/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.scnr.it/archive/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>search</title>
        <link>https://www.scnr.it/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.scnr.it/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
